真攬炒系列16:本港2月零售跌44%歷來最慘 業界：限聚令下 逾六成零售商擬於四月暫停營業

【新增內容及影片】武漢肺炎疫情至今仍未緩和，本港更迎來第二波爆發。政府統計處公佈今年二月零售業總銷貨價值臨時估計按年大跌44%至227億元，超市場預期的跌40.3%，連跌13個月，創有紀錄以來最大單月跌幅，今年首兩個月合計跌31.8%。香港零售管理協會主席謝邱安儀表示，在政府實施限聚令的情況下，訪問約2,000間店舖的零售商中，有逾六成公司考慮在4月暫停營業，預計未來情況依然嚴竣。

謝邱安儀指出，零售業總銷貨價值227億為重返2006年至2007年水平，跌幅非常嚴重，相信3月在疫情第二波爆發下，跌幅與2月相若，達3至4成，而4月份表現繼續悲觀。協會維持今年上半年零售數據跌3至5成跌幅的預估，認為疫情的影響會拖延6月或以後。她希望5月份能渡過緊張時期，零售表現較4月好轉，但由於黃金周和基數高等因素，屆時可能錄得跨張的跌幅。

回力鏢：慘過沙士

係, 有逾六成公司考慮在4月暫停營業, 尖沙咀4間有1間吉鋪

關你撚事咩五毛

勁過沙士十倍都有
乜春都停撚曬

惨過沙士呀哪
你班商鋪係咪好掛住六月大遊行果陣人山人海既日子呀？

仲要全球一齊停

慘過武肺